В толстой бетонной стене была обнаружена внутренняя полость. Для определения её объёма в стене просверлили тонкое отверстие, соединяющее полость с атмосферой. Через это отверстие тонким шлангом полость герметично соединили с поршневым насосом и манометром (\seefigref). В начальном состоянии поршень насоса находился в верхнем положении, а давление в системе насос-полость равнялось атмосферному. Затем была исследована зависимость давления в системе от объёма воздуха в насосе $p(V)$. Полученные экспериментальные результаты представлены в таблице.
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|}
\hline
$V$, л & 1{,}0 & 0{,}8 & 0{,}6 & 0{,}4 & 0{,}2 \\
\hline
$p$, кПа & 100 & 110 & 130 & 150 & 175 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
Путём графического анализа результатов эксперимента, определите объём внутренней полости. Погрешность измерения давления в данном эксперименте составляла 3\%. Погрешностью определения объёма под поршнем насоса можно пренебречь. Уменьшение объёма насоса производилось квазистатически, то есть настолько медленно, что температуру воздуха в системе насос-полость на протяжении всего эксперимента можно считать равной температуре окружающей среды.
\answer{$(0{,}82 \pm 0{,}05)$~л}